% luatexja-preset.sty
\ProvidesPackage{luatexja-preset}
  [2012/09/17 v0.1]

\RequirePackage{expl3}
\RequirePackage{luatexja-fontspec}
\ExplSyntaxOn

%%%% message


\bool_new:N \l_ltjpreset_bold_bool % bold
\bool_set_false:N \l_ltjpreset_bold_bool
\DeclareOption{bold}  {\bool_set_true:N \l_ltjpreset_bold_bool}
\DeclareOption{nobold}{\bool_set_false:N \l_ltjpreset_bold_bool}

\bool_new:N \l_ltjpreset_expert_bool % expert
\bool_set_false:N \l_ltjpreset_expert_bool
\DeclareOption{expert}  {\bool_set_true:N \l_ltjpreset_expert_bool}
\DeclareOption{noexpert}{\bool_set_false:N \l_ltjpreset_expert_bool}

\int_new:N \l_ltjpreset_deluxe_int % expert
\int_set:Nn \l_ltjpreset_deluxe_int { 0 }
\DeclareOption{deluxe}{\int_set:Nn \l_ltjpreset_deluxe_int { 2 }} % 7 fonts
\DeclareOption{nodeluxe}{\int_set:Nn \l_ltjpreset_deluxe_int { 0 }} % 2 fonts

% scale
\msg_new:nnn { luatexja-preset }{ scale }{
  日本語フォントは~\fp_use:N \g_ltj_fontspec_scale_fp~倍にスケーリングされます．
}
\msg_warning:nn { luatexja-preset }{ scale }

% JFM
\cs_set:Npn \ltjpreset_use_jfm: {ujis}  % 使用する JFM
%%% \DeclareOption{min}{\cs_set:Npn  \ltjpreset_use_jfm: {min}} % min
%%% ↑jfm-min.lua が横組み・縦組み専用仮名に追いついていないので使用禁止
\DeclareOption{jis}{\cs_set:Npn  \ltjpreset_use_jfm: {jis}}     % jis
\DeclareOption{ujis}{\cs_set:Npn  \ltjpreset_use_jfm: {ujis}}   % ujis

% 漢字字形
\tl_new:N \l_ltjpreset_kanji_shape_tl
\DeclareOption{90jis}{  \tl_set:Nn \l_ltjpreset_kanji_shape_tl { , RawFeature = +jp90 }} % 90jis
\DeclareOption{jis2004}{\tl_set:Nn \l_ltjpreset_kanji_shape_tl { , RawFeature = +jp04 }} % jis2004

% font preset
\bool_new:N \l_ltjpreset_office_bool  % MS Office の HG 系フォントを使っているか
\bool_new:N \l_ltjpreset_noembed_bool % 非埋込か
\clist_new:N \l_ltjpreset_font_list

\cs_new:Npn \ltjpreset_set_uni:nn #1#2 {
  \ltjpreset_set_multi:n { #1, #1, #2, #2, #2, #2, #1 }
}
\cs_new:Npn \ltjpreset_set_multi:n #1 {
  \clist_set:Nn \l_ltjpreset_font_list { #1 }
  \bool_set_false:N \l_ltjpreset_office_bool
  \bool_set_false:N \l_ltjpreset_noembed_bool
}
\cs_new:Npn \ltjpreset_set_office:nn #1 #2{
  \ltjpreset_set_multi:n {
    #1, HGMinchoE ,           % mc/m, mc/bx
    HGGothicM , HGGothicE ,   % gt/m, gt/bx (multiweight))
    #2 , HGSoeiKakugothicUB , % gt/m (uni), gt/eb
    HGMaruGothicMPRO          % mg/m
  }
  \bool_set_true:N \l_ltjpreset_office_bool
}

% kozuka
\DeclareOption{kozuka4}{
  \ltjpreset_set_multi:n {
    KozMinPro-Regular.otf , KozMinPro-Bold.otf, % mc/m, mc/bx
    KozGoPro-Regular.otf  , KozGoPro-Bold.otf,  % gt/m, gt/bx (multiweight))
    KozGoPro-Medium.otf   , KozGoPro-Heavy.otf, % gt/m (uni), gt/eb
    KozGoPro-Heavy.otf                          % mg/m
  }
}
\DeclareOption{kozuka6}{
  \ltjpreset_set_multi:n {
    KozMinProVI-Regular.otf , KozMinProVI-Bold.otf, % mc/m, mc/bx
    KozGoProVI-Regular.otf  , KozGoProVI-Bold.otf,  % gt/m, gt/bx (multiweight))
    KozGoProVI-Medium.otf   , KozGoProVI-Heavy.otf, % gt/m (uni), gt/eb
    KozGoProVI-Heavy.otf                            % mg/m
  }
}
\DeclareOption{kozuka6n}{
  \ltjpreset_set_multi:n {
    KozMinPr6N-Regular.otf , KozMinPr6N-Bold.otf, % mc/m, mc/bx
    KozGoPr6N-Regular.otf  , KozGoPr6N-Bold.otf,  % gt/m, gt/bx (multiweight))
    KozGoPr6N-Medium.otf   , KozGoPr6N-Heavy.otf, % gt/m (uni), gt/eb
    KozGoPr6N-Heavy.otf                           % mg/m
  }
}

% hiragino
\DeclareOption{hiragino}{
  \ltjpreset_set_multi:n {
    HiraMinPro-W3.otf      , HiraMinPro-W6.otf,   % mc/m, mc/bx
    HiraKakuPro-W3.otf     , HiraKakuPro-W6.otf,  % gt/m, gt/bx (multiweight))
    HiraKakuPro-W3.otf     , HiraKakuStd-W8.otf,  % gt/m (uni), gt/eb
    HiraMaruPro-W4.otf                            % mg/m
  }
}
\DeclareOption{hiraginon}{
  \ltjpreset_set_multi:n {
    HiraMinProN-W3.otf      , HiraMinProN-W6.otf,   % mc/m, mc/bx
    HiraKakuProN-W3.otf     , HiraKakuProN-W6.otf,  % gt/m, gt/bx (multiweight))
    HiraKakuProN-W3.otf     , HiraKakuStdN-W8.otf,  % gt/m (uni), gt/eb
    HiraMaruProN-W4.otf                             % mg/m
  }
}

% morisawa?
\DeclareOption{morisawa4}{
  \ltjpreset_set_multi:n {
    A-OTF-RyuminPro-Light.otf , A-OTF-FutoMinA101Pro-Bold.otf ,    % mc/m, mc/bx
    A-OTF-GothicBBBPro-Medium.otf , A-OTF-FutoGoB101Pro-Bold.otf , % gt/m, gt/bx (multiweight))
    A-OTF-GothicBBBPro-Medium.otf , A-OTF-MidashiGoPro-MB31.otf ,  % gt/m (uni), gt/eb
    A-OTF-Jun101Pro-Light.otf % mg/m
  }
}
\DeclareOption{morisawa6n}{
  \ltjpreset_set_multi:n {
    A-OTF-RyuminPr6N-Light.otf , A-OTF-FutoMinA101Pr6N-Bold.otf ,    % mc/m, mc/bx
    A-OTF-GothicBBBPr6N-Medium.otf , A-OTF-FutoGoB101Pr6N-Bold.otf , % gt/m, gt/bx (multiweight))
    A-OTF-GothicBBBPr6N-Medium.otf , A-OTF-MidashiGoPr6N-MB31.otf ,  % gt/m (uni), gt/eb
    A-OTF-Jun101Pr6N-Light.otf                                       % mg/m
  }
}


% ipa, ipaex, ms
\DeclareOption{ipa}{
  \ltjpreset_set_uni:nn { IPAMincho } { IPAGothic }
}
\DeclareOption{ipaex}{
  \ltjpreset_set_uni:nn { IPAExMincho } { IPAExGothic }
}
\DeclareOption{ms}{
  \ltjpreset_set_uni:nn { MS-Mincho } { MS-Gothic }
}

% {ipa,ipaex,ms}-dx % Office 付属フォントを利用
\DeclareOption{ipaex-dx}{
  \ltjpreset_set_office:nn { IPAExMincho } { IPAExGothic }
}
\DeclareOption{ipa-dx}{
  \ltjpreset_set_office:nn { IPAMincho } { IPAGothic }
}
\DeclareOption{ms-dx}{
  \ltjpreset_set_office:nn { MS-Mincho } { MS-Gothic }
}


% 非埋込
\DeclareOption{noembed}{
  \ltjpreset_set_uni:nn { Ryumin-Light } { GothicBBB-Medium }
  \bool_set_true:N \l_ltjpreset_noembed_bool
}

\ExecuteOptions{noembed}
\ProcessOptions*

%% KozMinPr6N の場合はjp04 feature がないので，nlck にする
\clist_if_in:NnT \l_ltjpreset_font_list { KozMinPr6N-Regular.otf } {
  \tl_set:Nn \l_tmpa_tl {, RawFeature = +jp04}
  \tl_if_eq:NNT \l_ltjpreset_kanji_shape_tl \l_tmpa_tl {
    \tl_set:Nn \l_ltjpreset_kanji_shape_tl { , RawFeature = +nlck }
  }
}

%%%%%%%% main routine

%%%%  リストからの展開
% mc/m
\clist_pop:NN \l_ltjpreset_font_list \l_tmpa_tl
\cs_set:Nx \ltjpreset_font_mc_m: { \tl_use:N \l_tmpa_tl }

% mc/bx
\clist_pop:NN \l_ltjpreset_font_list \l_tmpa_tl
\cs_set:Nx \ltjpreset_font_mc_bx: { \tl_use:N \l_tmpa_tl }

% gt/m
\clist_pop:NN \l_ltjpreset_font_list \l_tmpa_tl
\cs_set:Nx \ltjpreset_font_gt_m: { \tl_use:N \l_tmpa_tl }

% gt/bx
\clist_pop:NN \l_ltjpreset_font_list \l_tmpa_tl
\cs_set:Nx \ltjpreset_font_gt_bx: { \tl_use:N \l_tmpa_tl }

% gt/m-uni
\clist_pop:NN \l_ltjpreset_font_list \l_tmpa_tl
\cs_set:Nx \ltjpreset_font_gt_n_uni: { \tl_use:N \l_tmpa_tl }

% gt/eb
\clist_pop:NN \l_ltjpreset_font_list \l_tmpa_tl
\cs_set:Nx \ltjpreset_font_gt_eb: { \tl_use:N \l_tmpa_tl }

% mg/m
\clist_pop:NN \l_ltjpreset_font_list \l_tmpa_tl
\cs_set:Nx \ltjpreset_font_mg: { \tl_use:N \l_tmpa_tl }

%% HG 系フォント + JIS2004/90JIS のときはフォント名を置換
\bool_if:NT \l_ltjpreset_office_bool {
  \tl_set:Nn \l_tmpa_tl {, RawFeature = +jp04}
  \tl_if_eq:NNT \l_ltjpreset_kanji_shape_tl \l_tmpa_tl { 
    \cs_set:Nx \ltjpreset_font_mc_bx: { hgrme04.ttc }
    \cs_set:Nx \ltjpreset_font_gt_bx: { hgrge04.ttc }
    \cs_set:Nx \ltjpreset_font_gt_eb: { hgrsgu04.ttc }
    \cs_set:Nx \ltjpreset_font_mg:    { hgrsmp04.ttf }
    \cs_set_eq:NN \ltjpreset_font_gt_m: \ltjpreset_font_gt_n_uni:
    % HG ゴシックM のときはそうはいかないので 1 ウェイト時のゴシック体を使う
  }
  \tl_set:Nn \l_tmpa_tl {, RawFeature = +jp90}
  \tl_if_eq:NNT \l_ltjpreset_kanji_shape_tl \l_tmpa_tl { 
    \cs_set:Nx \ltjpreset_font_mc_bx: { hgrme.ttc }
    \cs_set:Nx \ltjpreset_font_gt_bx: { hgrge.ttc }
    \cs_set:Nx \ltjpreset_font_gt_eb: { hgrsgu.ttc }
    \cs_set:Nx \ltjpreset_font_mg:    { hgrsmp.ttf }
  }
}

%%%% expert 用設定
\tl_new:N \l_ltjpreset_add_features_tl

\tl_set:Nx \l_ltjpreset_add_features_tl {
  \tl_use:N \l_ltjpreset_kanji_shape_tl, 
  JFM   = \ltjpreset_use_jfm:
}

\bool_if:NT \l_ltjpreset_expert_bool {
  \cs_set:Npn \rubyfamily { \addfontfeatures { Style = Ruby} }
  \tl_put_left:Nn \l_ltjpreset_add_features_tl { Style = HorizontalKana, }
}

%%%% （丸）ゴシック体の設定: bold option もここで
\int_compare:nTF { \l_ltjpreset_deluxe_int ==  2 } {
  \newjfontfamily \mgfamily [
      \tl_use:N \l_ltjpreset_add_features_tl
      \bool_if:NT \l_ltjpreset_noembed_bool { , NoEmbed }
    ] { \ltjpreset_font_mg: }
  \newjfontfamily \gtebfamily [
      \tl_use:N \l_ltjpreset_add_features_tl
      \bool_if:NT \l_ltjpreset_noembed_bool { , NoEmbed }
    ] { \ltjpreset_font_gt_eb: }
  \bool_if:NT \l_ltjpreset_bold_bool {
    \cs_set_eq:NN \ltjpreset_font_mc_bx: \ltjpreset_font_gt_bx:
  }
}{
  \bool_if:NTF \l_ltjpreset_bold_bool {
    \cs_set_eq:NN \ltjpreset_font_gt_m: \ltjpreset_font_gt_bx:
  }{
    \cs_set_eq:NN \ltjpreset_font_gt_m: \ltjpreset_font_gt_n_uni:
  }
  \cs_set_eq:NN \ltjpreset_font_gt_bx: \ltjpreset_font_gt_m:
  \cs_set_eq:NN \ltjpreset_font_mc_bx: \ltjpreset_font_gt_m:
}


%%%% 実際の fontspec の呼びだし

\defaultjfontfeatures{ Kerning=Off, \tl_use:N \l_ltjpreset_add_features_tl }

\setmainjfont [ 
  BoldFont = \ltjpreset_font_mc_bx:
  \bool_if:NT \l_ltjpreset_noembed_bool { , NoEmbed }
] { \ltjpreset_font_mc_m: }
\setsansjfont [ 
  BoldFont = \ltjpreset_font_gt_bx: 
  \bool_if:NT \l_ltjpreset_noembed_bool { , NoEmbed }
] { \ltjpreset_font_gt_m: }

\ExplSyntaxOff
\endinput